【618購物節】淘寶：母嬰產品銷售急升 4月交易額重返疫情前

【618購物節】淘寶：母嬰產品銷售急升 4月交易額重返疫情前

天貓淘寶海外事業部港澳負責人陳子堅表示，疫情回穩後消費者購物習慣與去年比較明顯改變。

中國疫情回穩，各大電商都推大型活動促銷。阿里（9988）旗下天貓淘寶海外事業部港澳負責人陳子堅表示，自今個月起舉行天貓618理想生活狂歡季（天貓618），活動首日淘寶直播全日成交金額（GMV）錄得超過51億元（人民幣，下同）。

陳子堅表示，以中國市場計，消費者購物習慣與去年比較明顯改變，當中養生、家中娛樂、清潔用品銷售明顯增加。他特別提到近日母嬰用品銷售急升，料年底中國會掀生育潮。以平台GMV計，4月開始已回復疫情前水平，5月至今進一步復蘇。

他又提到6月16日活動衝刺首一小時，電子產品類有25個品牌GMV為去年的10倍以上；有28個服飾品牌GMV已達去年全日的交易額，不少品牌都傾向以「雙店模式」，即品牌店及Outlet（特賣場）銷售。

近月中國興起直播銷售，陳子堅稱活動期間有13個直播間GMV達1億元，而去年僅有2間。除了KOL及明星外，普通商家參與度佔整體達70%，6月初至今，平台直播次數達140萬場。

對於直播銷售總收入會否只集中在KOL及明星，陳子堅解釋淘寶天貓亦會為小商戶提供培訓及協助，看到不少商家傾向薄利多銷，相信部份銷售會由線下轉到網上。

香港方面，活動期間設100萬件商品包郵費，平均到貨日為3天。貨品方面，烘焙類、即食麵銷售按年有逾倍增長，相信與疫情有關。而今年亦增設互動虛擬實境（VR）家居平台，傢俱銷售增速明顯。他亦指直播銷售在港亦是可行方案，為未來趨勢，會以本地化為目標。他亦指，香港消費者面對退貨困難問題，會與海關研究如何解決。

記者：梁延宇

FB香港人用成個月人工去淘寶

連登仔系列

我的國終於要取代上水

同瑞幸咖啡一樣，水份好高

要睇埋退貨率 之後d購物節講緊30%起

波台狗

分化狗

請善用起底功能

香港人連 民主黨 都投得落
用 TaoBao又有乜問題

利申：TaoBao用戶